










提出的方法
首先，我们认为一个好的框架应该充分利用视频帧之间特征的连续性；同时兼容单帧图像人群计数和多帧图像人群计数的；另外，提出的框架的复杂度不能太高，可以直接将现有的模型融入到框架之中。


在应用人群计数算法时，来自摄像头的数据常常是一个视频序列。视频人群计数问题的提出有自然的合理性。最近的一些算法在特定数据集上取得了很好的性能，但是在实际部署时性能下降巨大。实际部署的时候往往对网络带宽的要求可能不高，采取低帧率图像序列，来强化单帧图像的性能瓶颈有很大的意义。
从算法的角度来说，多帧数据提供了更多的信息，尤其是拥挤人群场景下，某一张图像中的被遮挡的人，在邻接的帧中可能显现出来。在一些背景文理颜色非常复杂，容易对算法产生很大干扰的场景，人群的移动有助于算法正确的区分前景和后景，从而减小检测的难度。由于视频帧之间人的移动速度并不快，因而每一帧图像中的人数可以假定为相同，从概率系统的角度来说
每个图像的计数结果都是存在噪声的，多个帧的平均效果会减少误差，提高系统的准确率。

尽管视频人群计数的实际应用巨大，但是由于一些原因，目前对这个问题的研究并不多。其中一个关键的因素便是尚无大型的视频人群计数数据集，某些数据集场景单一，视角单一；某些视频数据集帧率太低，达到每秒2帧，这样慢的帧率，场景中的人数已经发生了很大的变化，帧之间的互补作用减弱。



最近，某工作提出了使用仿真数据集增强人群计数算法。本文基于这一思路，将其方法扩展为视频人群计数数据集。
仿真视频人群计数数据集
借鉴CrowdX方法的流程，我们同样采用Unity3D生成视频仿真人群。得益于采用的1266个行人模型据有动画效果，结合程序给他们的移动命令便可以实现自然的行人移动效果。我们采用了多种摄像头俯仰角来采取数据，为了契合实际应用，俯仰角范围在10到40度之间。摄像头的视场大小，比例，以及摄像头到场景中心的距离采取了某工作中的设置。
人物模型随机加载入场景中，人物的站立方向采用高斯分布，人流的方向采用随机分布产生。人物的移动速度采用随机分布，在取值区间内。虚拟摄像机在拍摄的同时，同步将人物模型所在头部3维坐标投影到摄像头二维图像空间，生成人头点图。采集到的图像分辨率为1024*768。



帧之间特征的变化采用光流方法可以处理，把光流特征融合到检测器对当前帧行人特征的识别上，便可以产生所需要的框架，我们的整体框架遵循这样的思路。

本文创新的提出了一个处理视频人群计数的框架，逐帧一致性视频人群计数(FRVCC)框架。框架大体上由三部分组成，分别是光流估计模块，密度图融合模块以及对抗学习模块。
光流估计模块采用网络实现，其作用是计算前一帧图像和当前帧图像之间的光流，之所以没有采用传统的光流算法是因为，我们只对有助于人群计数的特征感兴趣，只希望光流模块追踪这些特征的变化，采用网络来实现可以将光流网络结合进整体框架的学习过程中从而自适应的计算光流。
得到光流图后，将得到的光流图结合上一帧得到的密度图计算上一帧的密度图在经过光流图计算得到的预测的当前帧光流图。
当前帧图像输入单幅图像人群计数网络后得到输出的密度图，这一密度图结合由光流法计算得到的密度图，一起输入融合网络得到融合之后的密度图。

已有的工作提出不同数据集的提取到的密度图数据分布有显著差异，我们在实验中发现，即使是密度图真值和密度图预测输出之间也存在数据分布的鸿沟。在视觉效果上来看，输出得到的密度图在非人群的区域可能会有一些非常小的值，这些值占据了非常大的比重。为了更好的训练整个框架，我们采用对抗学习的策略
来训练网络。具体来说，我们将前面的网络作为生成器，生成器接受时序图像并生成时序密度图。我们同样提出判别器，判别器是一个二分类网络，输入真值密度图和预测密度图，目的是判断输入图像的来源。

生成对抗网络采用传统的训练方式，判别器和生成器轮流协同训练。最终的目的是让生成器生成的密度图既在人数损失上随时较小，同时也在数据分布上更接近密度图真值，提升算法的鲁棒性。



网络的损失函数：
衡量光流网络性能指标的光流损失,采用光流添加上一帧图像计算出的当前帧图像预测与当前帧图像之间的MSE损失。



